# 퀴즈 이펙트
자바스크립트를 이용하여 퀴즈 게임을 만드는 미션입니다.

## 01 퀴즈
- json 파일로 정보처리기능사 100문 주관식을 만들어주세요!
- json 파일을 가져와서 화면에 뿌려줍니다. (fetch 가져오기)
- 정답을 적으면 바로 확인할 수 있어야 합니다.
- 정답 확인 후 다음문제를 클릭하면 다음 문제를 볼 수 있어야 합니다.
- 현재 몇 문제중에 몇 번째인지 항상 표시가 되어있어야 합니다.
- 100문제를 다 풀면 점수와 맞은 갯수/틀린 갯수를 표시합니다.
- 파일 이름은 c-quiz01.html


{
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "하나의 PC에 여러 개의 운영체제를 설치하여 서로 다른 운영체제에서 구동되는 프로그램을 실행시키도록 지원하는 것 중 하나로, 하드웨어가 아닌 네트워크 등을 결합하거나 나누는 기능의 가상화의 종류를 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "리소스 가상화"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "네트워크 상에서 인터넷과는 다르게 조직이나 단체 내부에서만 통신이 가능하도록 설계된 네트워크망을 의미하며 해당 소속이 아닌 사용자의 접속을 차단하는 네트워크 형태는 무엇인지 작성하시오.",
        "correct_answer": "인트라넷"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "Windows의 ipconfig와 같이 IP, MAC 주소, 게이트웨이 등의 네트워크 환경을 확인할 수 있도록 도와주는 UNIX/LINUX 명령어를 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "ifconfig"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "데이터베이스 내의 릴레이션을 수정하기 위한 명령어는 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "ALTER"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "DOS / UNIX / LINUX 상에서 파티션 테이블을 관리할 수 있는 명령어로서, 하나의 불륨에 파티션의 생성, 수정, 삭제 등의 구성을 할 수 있는 것은 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "FDISK"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "불필요한 정보를 함께 저장하지 않고서는 어떤 정보도 저장할 수 없는 이상 현상은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "삽입 이상"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "키(key)란 데이터베이스에서 조건에 만족하는 튜플을 찾거나 순서대로 정렬할 때 기준이 되는 속성을 말한다. 이것은 후보키 중에서 특별히 선정된 키로 중복된 값을 가질 수 없고 유일성과 최소성을 가지며, 튜플을 식별하기 위해 반드시 필요한 키는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "기본키"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "하향식 통합 데스트에서 모듈 간의 통합 테스트를 위해 일시적으로 필요한 조건만을 가지고 있으며, 실제로 동작하는 것처럼 만들어 놓은 객체이자 임시로 제공되는 시험용 모듈은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "스텁"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "OSI 7 계층 중 하나인 세션 계층을 TCP/IP 4계층으로 분류했을 때 어느 계층에 속하는가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "응용계층"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "전체 결과의 80%가 전체 원인의 20%에서 일어나는 현상이라고 하며, 애플리케이션의 20%에 해당하는 코드에서 전체 80%의 결함이 발견된다고 하는 법칙은?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "파레토 법칙"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "여러 개의 포트를 가진 고성능 브리지로, 기본 기능은 허브와 동일하지만 전이중 통신 방식으로 허브보다 향상된 속도를 제공한다. 또한 전송 중 패킷의 충돌이 일어나지 않도록 패킷의 목적지의 지정된 포트로 직접 전송한다. 네트워크 장비인 이것은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "스위치"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "입력, 실행 조건, 테스트 절차 및 특정 프로그램 경로를 실행하거나 검증하는 것과 같은 특정 소프트웨어 테스트 목표를 달성하기 위해 실행될 단일 테스트를 정의하는 테스트 항목에 대한 명세서를 무엇이라과 하는가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "테스트 케이스"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "MS-DOS의 명령어 중 하나이면서, 하위 디렉터리를 포함해 파일 및 디렉터리를 전부 복사하는 명령어는 무엇인지 작성하시오?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "xcopy"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "인터넷 상에서 클라이언트가 원격지의 서버에 데이터를 업로드 및 다운로드 하기 위해 사용하는 프로토콜의 하나로서 20번 포트와 21번 포트를 사용하여 작동한다. 이 프로토콜은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "FTP"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "인터넷을 통해 언제 어디서나 방송/프로그램 등의 미디어 컨텐츠를 시청할 수 있는 사용자 중심적인 서비스는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "OTT"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "동일한 테스트 케이스로 반복 실행하면 결함을 발견할 수 없으므로 주기적으로 테스트 케이스를 리뷰하고 개선해야 하는 소프트웨어 테스트의 기본 원칙은?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "살충제 패러독스"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "데이터 전송에 사용하는 프로토콜로, 데이터의 경계가 존재하여 송수신 사이에 전송하는 데이터를 똑같이 크기로 배분하여 읽는다. 또한 데이터 전송 시 오류가 발생하면 재전송을 하지 않기 때문에 신뢰성이 낮다. 이 프로토콜은 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "UDP"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "UNIX 내에서 소유자, 허가 내용, 파일 등이 변경될 때 같이 변경되는 파일 시스템 및 블록의 종류다. 각 디렉터리와 파일의 대한 대부분의 정보를 가지고 있는 레코드이기도 한다. 삭제라는 개념은 없으나 파일의 정보를 담고 있기 때문에 그에 대한 연결을 해지하는 개념으로 보는 것은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "i-node"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "주로 서버 중심의 동작으로 소프트웨어들의 논리적 형상의 구조를 설명하며, 소프트웨어 컴포넌트들과 관계를 정의한 시스템 구조이다. 컴포넌트들 사이의 상호관계를 설계하며 전개하기 위한 지침 및 원리이고, 간략성 및 추상화의 등의 특징을 가지고 있는 이것은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "소프트웨어 아키텍처"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "데이어베이스에서 아직 알려지지 않았거나 모르는 값으로, 정보의 부재를 나타내기 위해 사용하며 아무 것도 없는 특수한 데이터를 의미하는 용어를 쓰시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "NULL"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "최적의 경로를 지정하며, 이 경로를 따라 데이터 패킷을 다음 장치로 전향시키는 장치이며, OSI 참조 모델의 네트워크 계층에서 동작하는 네트워크 장비는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "라우터"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "하나의 PC에 여러 개의 운영체제를 설치하여 개발하는 프로그램을 다양한 환경에서 테스트 할 수 있도록 하고, 서로 다른 운영체제에서 구동되는 프로그램을 실행시키도록 지원하는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "가상화"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "USB 포트 등의 연결장치를 이용하여 컴퓨터에 하드웨어를 연결할 때 사용자의 별도 조작이나 드라이버 설치 없이도 바로 사용할 수 있게 해주는 기능은 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "PnP"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "네트워크 상에서 서버와 클라이언트 간의 데이터를 전송 및 교환을 하기 위해 사용하게 되며, 익명 서버를 제외한 해당 서버에 접속하기 위해서는 계정과 암호를 필요로 한다.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "FTP"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "프로그램의 내부 로직(수행 결로 구조, 루프 등)을 보면서 테스트를 수행하는 방법이며, 종류로는 루트 테스트, 조건 테스트, 분기 테스트 등이 있다. 애플리키에션 테스트 방법 중에 무엇을 말하는지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "화이트 박스 테스트"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "개발자 간의 의사소통을 원활히 하기 위한 표준화한 모델링 언어는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "통합 모델링 언어"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "시스템의 동작 상태를 유지한 채 기존의 장치를 제거하고 새로운 장치를 연결하면 바로 인식되어 사용할 수 있게 하는 기능으로서, 대표적으로 항상 전원을 유지해야 하는 서버 컴퓨터나 RAID 시스템 등이 있다. 다음은 운영체제의 어떠한 기능을 말하는가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "핫스왑"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "다양한 코드 중심 테스트 프레임워크는 각각의 테스트 프레임워크를 가지고 있다. 그 중 이것은 자바 프로그래밍 언어용 유닛 단위 테크스 프레임워크로, 단정문을 이용하여 테스트 케이스의 수행 결과를 판별한다. 이것은 무엇을 설명하는 테스트 기법인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "Junit"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "작성한 개발소스코드를 분석하여 개발 표준에 위배되었거나 잘못 작성된 부분을 수정하는 작업을 말한다. 이 작업을 통해 소프트웨어의 품직ㄹ을 높일 수 있지만 시간이 다소 많이 걸린다는 단점이 있다. 다음이 설명하는 용어는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "코드 익스텐션"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "샘플링 오라클의 단점을 개선하기 위해 특정 테스트 케이스의 입력값에 대해 기대하는 결과를 제공하고 나머지 입력값들에 대해서는 추어으로 처리하는 오라클은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "추정 오라클"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "데이터베이스에 저장된 데이터값과 그것이 표현하는 현실 세계의 실제값이 일치하는 정확성을 의미하는 용어는?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "데이터 무결성"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "소프트웨어 내부 구조나 작동 원리를 모르는 상태에서 동작을 검사하는 방식으로, 올바른 입력과 올바르지 않은 입력을 통해 올바른 출력이 나오는지를 검사하는 방법은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "블랙박스 테스트"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "넷스케이프 커뮤니케이션즈 코러페이션에서 개발하였으며, HTTP의 보안이 강화되어 전자상거래 시 유용하게 사용되는 웹 통신 프로토콜은?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "HTTPS"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "원도우 운영체제에서 시스템 매개변수 및 프로세스 종류 등을 기록한 저장소로 하드웨어, 운영체제 소프트웨어 등에 대한 정보와 설정이 들어 있는 것을 뜻하는 단어는 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "레지스트리"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "네트워크 상에서 인터넷과는 다르게 조직이나 단체 내부에서만 통신이 가능하도록 설계된 네트워크망을 인트라넷이라고 하는데, 이 인트라넷을 확장하여 기업과 기업 간 혹은 기업과 협력사들 간의 통신이 가능해지도록 설계된 네트워크 형태를 무엇이라고 하는지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "엑스트라넷"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "외래키 값은 NULL이거나 참조 릴레이션의 기본키값과 동일해야 한다. 즉 릴레이션은 참조할 수 없는 외래키 값을 가질 수 없다. 무결성의 종류 중 무엇을 말하는가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "참조 무결성"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "IP 주소 A~E 클래스의 사용 목적 중 연구용 통신으로 사용하는 클래스는 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "E클래스"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "가장 오래된 형상 관리 도구 중 하나로, 서버는 단순한 명령 구조를 가진다는 장점이 있지만 텍스트 기반의 코드만 지원한다는 단점이 있다. 이것이 설명하는 형상 관리 도구를 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "CVS"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "테스트 목적에 따른 테스트 종류 중 과다 정보량을 입력하여 과부하 시에도 정상적으로 작동하는지를 검증하는 기법은 무엇인지 쓰시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "강도"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "개발이 끝난 후에 오류를 검출하기 위해 예정된 프로세스와 페턴에 따라 검수하는 작업을 무엇이라고 하는가?.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "익스텐션"
    },
    {
        "time": "기능사(2022년04회)",
        "question": "SET Operation(집합 연산자) 중 여러 개의 SQL문의 결과에 대한 합집합으로, 결과에서 모든 중복된 행을 하나의 행으로 만드는 연산자는 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "UNION"
    },
    {
        "time": "변형",
        "question": "SQL의 일종으로 데이터베이스를 제어하고 보호하며, 권한 부여 및 삭제를 담당하는 데이터베이스 언어는 무엇인지 작성하시오.",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "DCL"
    },
    {
        "time": "변형",
        "question": "테스트 목적에 따른 테스트 종류 중 시스템에 실패를 유도하고 시스템의 정상적 복귀 여부를 테스트하는 기법은 무엇인가?",
        "question_desc": "",
        "correct_answer": "회복"
    }